%%
%% synopsis.tex for StarDSP
%% 
%% Made by Pierre Pagnoux
%% <Pierre.Pagnoux@gmail.com>
%% 
%% Started on  Fri Dec 07 08:00:00 2012 Pierre Pagnoux
%% Last update Thu Dec 27 20:45:05 2012 Pierre Pagnoux
%%

\documentclass[11pt, a4paper]{article}

%% -- Packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

%% -- Title Page Configuration
\title{StarDSP}
\author{
  Pierre Pagnoux -- pagnou\_p\\
  Vincent Molinié -- Molini\_v\\
  Alexandra Pizzini -- pizzin\_a\\
  Pierre Surply -- surply\_p\\
  \\
  Groupe : Turn It Loud}

\date{7 Décembre 2012}

%% - Begin document
\begin{document}
\maketitle

\section*{Le groupe}
Le nom du groupe est \emph{Turn It Loud}. Ses membres sont Alexandra \textsc{Pizzini}, Vincent \textsc{Molinié}, Pierre \textsc{Surply} et Pierre \textsc{Pagnoux} qui sera le chef de ce projet. Le nom du groupe fait référence au thème du projet, basé autour du traitement du signal.

\section*{Synopsis}
La principale ligne de développement du projet \emph{StarDSP} est de fournir un outil pour les musiciens fonctionnant en temps réel sur ordinateur. L'idée de départ consiste à reproduire les effets d'un amplificateur de guitare électrique. Nous aurons la possibilité de faire divers réglages sur cet amplificateur virtuel pour répondre à divers besoins. Il existe dans le milieu professionnel des appareils permettant de simuler ce genre d'amplificateur à l'aide d'un DSP -- Digital Sound Processor. Ce projet consistera à traiter un signal sonore de la même manière. À cela nous ajouterons plusieurs modules comme \emph{égaliseur}, \emph{délais}, \emph{réverberation}, etc \ldots les un à la suite des autres. Bien entendu, notre logiciel pourrait être utilisé avec n'importe quel autre instrument, bien que nous nous focaliserons principalement sur l'utilisation de la guitare electrique comme entrée de signal. L'utilisation finale de ce logiciel sera de pouvoir appliquer divers effets sur le signal d'entrée -- un instrument -- en temps réel et transmettre ce signal aux enceintes branchées sur l'ordinateur ou encore permettre l'enregistrement du signal sonore. Ce ne sera pas facile de faire une démonstration en soutenance, mais par le biais de vidéos et d'enregistrements, nous pensons pouvoir convaincre le jury de l'efficacité de notre programme.

\section*{Interêt algorithmique}
Ce type de projet présente quelques contraintes. Il doit effectuer
ses tâches en temps réel. Nous devrons nous assurer que le rendu sonore
en sortie ne soit pas décalé par rapport au musicien qui joue
en entrée. Nous devrons produire des algorithmes qui respecteront
cette contrainte. Les algorithmes se fonderont principalement sur
les séries de \emph{Fourier} que nous aurons le plaisir d'étudier en
mathematiques lors de ce deuxième semestre.

Nous utiliserons pour ce projet les langages OCaml et C. L'OCaml sera utilisé pour réaliser la majeure partie du logiciel et le C permettra de réaliser les taches de bas-niveau.

Le fait que ce projet soit développé autour de la guitare électrique -- principalement -- permettra la création d'un certain nombre d'algorithmes, ce qui le rend très intéressant sur le plan algorithmique.
\end{document}
